即使已經完全脫離支那文化嘅日本同韓國都依然深受儒家思想毒害，估唔到依家仲有人吹奏粵語係正宗漢語

講正宗漢語，日語韓語仲正宗過粵語啦，人哋日本人韓國人就醒目直接去中國化唔同中國人爭，同支那爭正宗永遠唔會有好結果

中國傳統文化就是醬缸文化，低劣而頑固。就連全世界最強悍的馬列主義意識形態也改變不了中國傳統文化，彼毒攻不了此毒，兩毒相融，造就了現代中國人。

如果他們依然相信“中國文化是優美的，只是被共產黨破壞了”之類的屁話，香港人再怎麼提高也有限度。他們低估了英國人帶來的價值，也低估了中國傳統文化的負面影響。沒有融入西方世界的願望，沒有向西方價值靠攏的覺悟，那就會被中國及中國傳統拖入醬缸。

很多人討厭政府，呼喚自由與民主，殊不知，不剷除潛藏在內心深處的中國文化的負面影響，心靈不可能得到自由。自由是有代價的，首先就是承擔起生命意義對自己的不斷拷問，要背起“人”的重擔前行。

美好的中國只存在與文人知識分子的意淫文字之中，中國的道德敗壞與蝗蟲式生存方式不是共黨上臺才出現，至遲到宋亡之後就那樣了，甚至是有史以來都那樣。每次社會奔潰，人相食，人口損失大半，但又可以在很短時間內人口大量膨脹，這與中國人的生存方式有很大關係。

繁殖（即傳宗接代），這就是中國人信仰的核心。根底上，中國人不相信死後有天堂或來世，不相信救贖，不相信生命存在超越性的意義。生命存在的意義如何體現呢？用盡手段去獲得現實的榮華富貴，然後生產更多的子孫，反正生不帶來死不帶去，享受夠了，又有子孫將生命延續下去，真的夠了。這實際上是動物性的體現，是動物的生存方式，動物從不考慮吃和繁殖以外的事情。動物不會憐憫自己，更加不會憐憫他人，吃掉別人或被別人吃掉，就這麼簡單。

人家信的是英國留下的東西，而不是相信中國人。香港中國化之後，香港的死亡不可避免。目前，中國資金及高層人士大量外逃，美國加拿大是首選，其次是歐洲及澳紐，再次是香港，但難度上香港最容易，所以是首當其衝，不過也只是跳板。香港變成中國香港之後，香港也失去存在的意義。可憐的只是一班香港年輕人，剛剛才發現自己家在哪里，卻立刻變成了自己家裏的異鄉人。

盲目我改就係破四舊
唔改就係脫唔到支那文化
香港人本身就原罪
食屎啦

呢個post爭議性太大，唔想同人鬥交，當我無出過啦，再見

一秒縮沙